<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>sel on Toqué</title><link>https://toqu%C3%A9.com/ingredients/sel/</link><description>Recent content in sel on Toqué</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Mon, 08 Mar 2021 21:39:22 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://toqu%C3%A9.com/ingredients/sel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Poulet de Bresse sauté à la crème comme à Louhans</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/viande/poulet-de-bresse-saute-a-la-creme-comme-a-louhans/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 21:39:22 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/viande/poulet-de-bresse-saute-a-la-creme-comme-a-louhans/</guid><description>Il est préférable d&amp;rsquo;acheter un poulet de Bresse, mais un poulet de ferme peut également faire l&amp;rsquo;affaire. Éviter d&amp;rsquo;utiliser une casserole trop grande pour un poulet sauté.
Sur une planche, découper le poulet en huit, saler et poivrer. Découper également la carcasse en petits morceaux.
Dans une sauteuse, faire fondre le beurre, puis, en 3 fois, faire revenir les morceaux de volaille jusqu&amp;rsquo;à coloration : commencer par les deux ailes et les blancs, puis les retirer ; ensuite, mettre les cuisses, les oignons, l&amp;rsquo;ail en chemise et la carotte en rondelles ; après coloration, retirer seulement les morceaux de volaille, les remplacer par la carcasse, tout en conservant les oignons, l&amp;rsquo;ail et la carotte dans la sauteuse.</description></item><item><title>Asperges vertes rôties aux olives noires</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/entree/asperges-vertes-roties-aux-olives-noires/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 14:00:06 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/entree/asperges-vertes-roties-aux-olives-noires/</guid><description>Préparation Ecussoner les asperges en éliminant toute la partie dure et fibreuse des tiges. Les laver, les sécher. Puis couper les pointes sur 7 cm de hauteur environ et recouper le reste des tiges en deux dans leur épaisseur.
Cuisson Chauffer un grand sautoir avec 2 cuillerées d’huile d’olive. Y aligner toutes les pointes d’asperges côte à côte, saler très légèrement et les cuire à feu moyen jusqu’à ce qu’elles soient tendres en remuant le sautoir afin qu’elles cuisent régulièrement.</description></item><item><title>Filet de sole aux nouilles</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/poisson/filet-de-sole-aux-nouilles/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 02:54:53 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/poisson/filet-de-sole-aux-nouilles/</guid><description>Levez les filets de la sole. Mondez la tomate et taillez-la en dés. Épluchez et ciselez les échalotes. Lavez les champignons, coupez les têtes en bâtonnets et réservez les pieds.
Vous pouvez demander à votre poissonnier de lever les filets et de vous laisser la tête, la peau et les arêtes pour le fumet.
Récupérez la tête de la sole, la peau et les arêtes, puis versez de l’eau à hauteur.</description></item><item><title>Bouillon de volaille</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/base/bouillon-de-volaille/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 01:14:18 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/base/bouillon-de-volaille/</guid><description>Pour 1,5 litre environ.
Étape 1 : Préparation du bouillon de volaille Couper les carcasses de poulet en gros morceaux. Les déposer dans une cocotte ou un faitout, les recouvrir très largement d’eau (2 litres environ) et faire bouillir pendant au moins 15 minutes. Écumer au fur et à mesure toutes les impuretés qui affleurent à la surface. Pendant ce temps, peler l’oignon et le couper en quatre. Éplucher et laver le poireau, la carotte et la branche de céleri.</description></item><item><title>Soupe aux truffes VGE</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/entree/soupe/soupe-aux-truffes-vge/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 21:11:17 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/entree/soupe/soupe-aux-truffes-vge/</guid><description>Préchauffez le four à 200 °C (th. 7). Portez le bouillon à ébullition dans une casserole. Salez légèrement le blanc de poulet et déposez-le dans le bouillon. Laissez cuire 6 min à petits frémissements, puis égouttez-le. Mettez le bouillon pour la soupe de côté.
Pelez le céleri et la carotte. Coupez le céleri en matignon : en tranches de 1 cm, puis en dés. Coupez également la carotte en matignon : en deux, puis en tranches de 1 cm et en dés.</description></item><item><title>Bugnes</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/dessert/patisserie/bugnes/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 14:36:59 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/dessert/patisserie/bugnes/</guid><description>Étape 1 : Préparer la pâte la veille Mettre la farine, les zestes râpés, le sel et le sucre dans une cuve. Ajouter les œufs et pétrir. Lorsque l’appareil devient lisse, ajouter le beurre et retravailler jusqu’à ce que la pâte ne colle plus aux mains. Couvrir de film étirable. Laisser reposer toute la nuit au réfrigérateur.
Le lendemain, abaisser la pâte le plus finement possible. La couper en bandes fines.</description></item><item><title>Galette des rois Notre Dame</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/dessert/patisserie/galette-des-rois-notre-dame/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 14:25:30 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/dessert/patisserie/galette-des-rois-notre-dame/</guid><description>Étape 1 : Feuilletage Mettre l’eau froide, le beurre fondu tiède et le sel dans un cul de poule, puis ajouter les progressivement à la farine en mélangeant doucement à l’aide d’un crochet. Attention à ne pas trop travailler la pâte, seulement 2 minutes maximum pour obtenir une pâte homogène assez ferme.
Ne pas hésiter à rajouter de la farine ou de l’eau pour obtenir la consistance souhaitée, certaines farines absorbant plus que d’autres.</description></item><item><title>Purée de pommes de terre</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/accompagnement/puree-de-pommes-de-terre/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 03:50:29 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/accompagnement/puree-de-pommes-de-terre/</guid><description>La première précaution d&amp;rsquo;importance, c&amp;rsquo;est de sélectionner les pommes de terre de même calibre et de les prendre en peau pour qu&amp;rsquo;elles pompent moins d&amp;rsquo;eau. On les lave et on les cuit après les avoir recouvertes d&amp;rsquo;eau à deux ou trois centimètres au-dessus. On les sale avec 10 grammes de sel par litre d&amp;rsquo;eau. Les pommes de terre sont cuites pendant 25 minutes à frémissement. Avec un couteau, on pique la pomme de terre, si elle tombe toute seule c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;elle est cuite!</description></item><item><title>Rougets en écailles de pommes de terre</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/poisson/rougets-en-ecailles-de-pommes-de-terre/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:44:17 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/poisson/rougets-en-ecailles-de-pommes-de-terre/</guid><description>Préparation des rougets Retirez les arêtes du poisson à l’aide d’un couteau économe ou d’une pince à épiler. Taillez deux rectangles de papier sulfurisé légèrement plus grands que les filets de poisson. Posez le poisson dessus, peau au-dessus. Délayez le jaune d’œuf avec 1 c. à c. d’eau et 1 pincée de sel. Badigeonnez-en le dessus des filets de poisson, côté peau, avec un pinceau.
Pelez les pommes de terre, lavez-les et coupez-les en tranches très fines.</description></item></channel></rss>