<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>crème on Toqué</title><link>https://toqu%C3%A9.com/ingredients/creme/</link><description>Recent content in crème on Toqué</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Mon, 08 Mar 2021 21:39:22 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://toqu%C3%A9.com/ingredients/creme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Poulet de Bresse sauté à la crème comme à Louhans</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/viande/poulet-de-bresse-saute-a-la-creme-comme-a-louhans/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 21:39:22 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/viande/poulet-de-bresse-saute-a-la-creme-comme-a-louhans/</guid><description>Il est préférable d&amp;rsquo;acheter un poulet de Bresse, mais un poulet de ferme peut également faire l&amp;rsquo;affaire. Éviter d&amp;rsquo;utiliser une casserole trop grande pour un poulet sauté.
Sur une planche, découper le poulet en huit, saler et poivrer. Découper également la carcasse en petits morceaux.
Dans une sauteuse, faire fondre le beurre, puis, en 3 fois, faire revenir les morceaux de volaille jusqu&amp;rsquo;à coloration : commencer par les deux ailes et les blancs, puis les retirer ; ensuite, mettre les cuisses, les oignons, l&amp;rsquo;ail en chemise et la carotte en rondelles ; après coloration, retirer seulement les morceaux de volaille, les remplacer par la carcasse, tout en conservant les oignons, l&amp;rsquo;ail et la carotte dans la sauteuse.</description></item><item><title>Filet de sole aux nouilles</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/poisson/filet-de-sole-aux-nouilles/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 02:54:53 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/poisson/filet-de-sole-aux-nouilles/</guid><description>Levez les filets de la sole. Mondez la tomate et taillez-la en dés. Épluchez et ciselez les échalotes. Lavez les champignons, coupez les têtes en bâtonnets et réservez les pieds.
Vous pouvez demander à votre poissonnier de lever les filets et de vous laisser la tête, la peau et les arêtes pour le fumet.
Récupérez la tête de la sole, la peau et les arêtes, puis versez de l’eau à hauteur.</description></item><item><title>Huîtres en nage glacée</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/entree/huitres-en-nage-glacee/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 16:09:28 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/entree/huitres-en-nage-glacee/</guid><description>Étape 1 : Préparation Ouvrez les huîtres en réservant l’eau qu’elles contiennent dans un récipient. Sortez-les de leurs coquilles avec la pointe d’un couteau et conservez celles-ci sans les abîmer.
Nettoyez les huîtres une à une dans un récipient rempli d’eau froide pour éliminer les éventuels morceaux de coquille et le sable, puis disposez-les sur un linge et réservez au frais. Grattez les coquilles pour enlever le reste du nerf puis séchez-les.</description></item><item><title>Galette des rois Notre Dame</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/dessert/patisserie/galette-des-rois-notre-dame/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 14:25:30 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/dessert/patisserie/galette-des-rois-notre-dame/</guid><description>Étape 1 : Feuilletage Mettre l’eau froide, le beurre fondu tiède et le sel dans un cul de poule, puis ajouter les progressivement à la farine en mélangeant doucement à l’aide d’un crochet. Attention à ne pas trop travailler la pâte, seulement 2 minutes maximum pour obtenir une pâte homogène assez ferme.
Ne pas hésiter à rajouter de la farine ou de l’eau pour obtenir la consistance souhaitée, certaines farines absorbant plus que d’autres.</description></item><item><title>Rougets en écailles de pommes de terre</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/poisson/rougets-en-ecailles-de-pommes-de-terre/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:44:17 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/poisson/rougets-en-ecailles-de-pommes-de-terre/</guid><description>Préparation des rougets Retirez les arêtes du poisson à l’aide d’un couteau économe ou d’une pince à épiler. Taillez deux rectangles de papier sulfurisé légèrement plus grands que les filets de poisson. Posez le poisson dessus, peau au-dessus. Délayez le jaune d’œuf avec 1 c. à c. d’eau et 1 pincée de sel. Badigeonnez-en le dessus des filets de poisson, côté peau, avec un pinceau.
Pelez les pommes de terre, lavez-les et coupez-les en tranches très fines.</description></item></channel></rss>