<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Alain Ducasse on Toqué</title><link>https://toqu%C3%A9.com/chefs/alain-ducasse/</link><description>Recent content in Alain Ducasse on Toqué</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2021 14:00:06 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://toqu%C3%A9.com/chefs/alain-ducasse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Asperges vertes rôties aux olives noires</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/entree/asperges-vertes-roties-aux-olives-noires/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 14:00:06 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/entree/asperges-vertes-roties-aux-olives-noires/</guid><description>Préparation Ecussoner les asperges en éliminant toute la partie dure et fibreuse des tiges. Les laver, les sécher. Puis couper les pointes sur 7 cm de hauteur environ et recouper le reste des tiges en deux dans leur épaisseur.
Cuisson Chauffer un grand sautoir avec 2 cuillerées d’huile d’olive. Y aligner toutes les pointes d’asperges côte à côte, saler très légèrement et les cuire à feu moyen jusqu’à ce qu’elles soient tendres en remuant le sautoir afin qu’elles cuisent régulièrement.</description></item><item><title>Bouillon de volaille</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/base/bouillon-de-volaille/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 01:14:18 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/base/bouillon-de-volaille/</guid><description>Pour 1,5 litre environ.
Étape 1 : Préparation du bouillon de volaille Couper les carcasses de poulet en gros morceaux. Les déposer dans une cocotte ou un faitout, les recouvrir très largement d’eau (2 litres environ) et faire bouillir pendant au moins 15 minutes. Écumer au fur et à mesure toutes les impuretés qui affleurent à la surface. Pendant ce temps, peler l’oignon et le couper en quatre. Éplucher et laver le poireau, la carotte et la branche de céleri.</description></item><item><title>Bugnes</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/dessert/patisserie/bugnes/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 14:36:59 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/dessert/patisserie/bugnes/</guid><description>Étape 1 : Préparer la pâte la veille Mettre la farine, les zestes râpés, le sel et le sucre dans une cuve. Ajouter les œufs et pétrir. Lorsque l’appareil devient lisse, ajouter le beurre et retravailler jusqu’à ce que la pâte ne colle plus aux mains. Couvrir de film étirable. Laisser reposer toute la nuit au réfrigérateur.
Le lendemain, abaisser la pâte le plus finement possible. La couper en bandes fines.</description></item></channel></rss>