<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>céleri on Toqué</title><link>https://toqu%C3%A9.com/ingredients/celeri/</link><description>Recent content in céleri on Toqué</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Mon, 08 Mar 2021 21:39:22 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://toqu%C3%A9.com/ingredients/celeri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Poulet de Bresse sauté à la crème comme à Louhans</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/viande/poulet-de-bresse-saute-a-la-creme-comme-a-louhans/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 21:39:22 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/viande/poulet-de-bresse-saute-a-la-creme-comme-a-louhans/</guid><description>Il est préférable d&amp;rsquo;acheter un poulet de Bresse, mais un poulet de ferme peut également faire l&amp;rsquo;affaire. Éviter d&amp;rsquo;utiliser une casserole trop grande pour un poulet sauté.
Sur une planche, découper le poulet en huit, saler et poivrer. Découper également la carcasse en petits morceaux.
Dans une sauteuse, faire fondre le beurre, puis, en 3 fois, faire revenir les morceaux de volaille jusqu&amp;rsquo;à coloration : commencer par les deux ailes et les blancs, puis les retirer ; ensuite, mettre les cuisses, les oignons, l&amp;rsquo;ail en chemise et la carotte en rondelles ; après coloration, retirer seulement les morceaux de volaille, les remplacer par la carcasse, tout en conservant les oignons, l&amp;rsquo;ail et la carotte dans la sauteuse.</description></item><item><title>Bouillon de volaille</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/base/bouillon-de-volaille/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 01:14:18 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/base/bouillon-de-volaille/</guid><description>Pour 1,5 litre environ.
Étape 1 : Préparation du bouillon de volaille Couper les carcasses de poulet en gros morceaux. Les déposer dans une cocotte ou un faitout, les recouvrir très largement d’eau (2 litres environ) et faire bouillir pendant au moins 15 minutes. Écumer au fur et à mesure toutes les impuretés qui affleurent à la surface. Pendant ce temps, peler l’oignon et le couper en quatre. Éplucher et laver le poireau, la carotte et la branche de céleri.</description></item></channel></rss>