<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>huile d'olive on Toqué</title><link>https://toqu%C3%A9.com/ingredients/huile-dolive/</link><description>Recent content in huile d'olive on Toqué</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2021 14:00:06 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://toqu%C3%A9.com/ingredients/huile-dolive/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Asperges vertes rôties aux olives noires</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/entree/asperges-vertes-roties-aux-olives-noires/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 14:00:06 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/entree/asperges-vertes-roties-aux-olives-noires/</guid><description>Préparation Ecussoner les asperges en éliminant toute la partie dure et fibreuse des tiges. Les laver, les sécher. Puis couper les pointes sur 7 cm de hauteur environ et recouper le reste des tiges en deux dans leur épaisseur.
Cuisson Chauffer un grand sautoir avec 2 cuillerées d’huile d’olive. Y aligner toutes les pointes d’asperges côte à côte, saler très légèrement et les cuire à feu moyen jusqu’à ce qu’elles soient tendres en remuant le sautoir afin qu’elles cuisent régulièrement.</description></item><item><title>Rougets en écailles de pommes de terre</title><link>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/poisson/rougets-en-ecailles-de-pommes-de-terre/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:44:17 +0100</pubDate><guid>https://toqu%C3%A9.com/recettes/plat/poisson/rougets-en-ecailles-de-pommes-de-terre/</guid><description>Préparation des rougets Retirez les arêtes du poisson à l’aide d’un couteau économe ou d’une pince à épiler. Taillez deux rectangles de papier sulfurisé légèrement plus grands que les filets de poisson. Posez le poisson dessus, peau au-dessus. Délayez le jaune d’œuf avec 1 c. à c. d’eau et 1 pincée de sel. Badigeonnez-en le dessus des filets de poisson, côté peau, avec un pinceau.
Pelez les pommes de terre, lavez-les et coupez-les en tranches très fines.</description></item></channel></rss>